%%AMC:preprocess_command=/home/bruno/Projets-QCM/prePythonTex4AMC
%%AMC:jobspecific=1
%%AMC:latex_engine=pdflatex --shell-escape
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{float}
\usepackage{multicol}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{avant}
\usepackage{fp}
\usepackage[francais,bloc,completemulti]{automultiplechoice}
% \usepackage[francais,bloc,ordre,correc,noshufflegroups,completemulti]{automultiplechoice}
\AMCtext{none}{Aucune réponse} %phrase plus courte en cas d'aucune case valide
\usepackage{minted}
\usepackage{wrapfig}
% \usepackage{pgfplots}
% \usepackage{tikz,tkz-base,tkz-tab}
\usepackage{ulem}
%python
\definecolor{grisClair}{rgb}{0.95,0.95,0.95}
\renewcommand*{\familydefault}{\sfdefault}
\newmintedfile[pyfichier]{python}{
bgcolor=grisClair,
}
\newcommand{\pyfile}[3]{
    \vspace{-0.5em}
    \pyfichier[firstline=#1,lastline=#2]{#3}
    \vspace{-2em}
}

\newminted[pyrep]{python3}{bgcolor=grisClair,linenos}
\newmintinline[py]{python3}{}
\newmintedfile[sqlfichier]{sql}{
bgcolor=grisClair,
}
\newcommand{\sqlfile}[3]{
    \vspace{-1em}
    \sqlfichier[firstline=#1,lastline=#2]{#3}
    \vspace{-2em}
}
\geometry{a4paper,hmargin=1.6cm,top=2.5cm}

\begin{document}


%%% préparation des groupes

\setdefaultgroupmode{withoutreplacement}

\element{modelisation}{
  \begin{questionmult}{identifier1}\bareme{b=0.5}
    On souhaite modéliser une collection de films dans lequel chaque film est associé à son titre,
    son numéro d'identification et son année.

    Quelle(s) modélisation(s) relationnelle(s) de cette collection pourrait convenir ?
    \begin{multicols}{2}\AMCBoxedAnswers
      \begin{reponses}
        \bonne{Film(\uline{num INT} , année INT, titre TEXT)}
        \bonne{Collection(\uline{id Int} , année Int, film String)}
        \mauvaise{Collection(\uline{num} , année, titre)}
        \mauvaise{Collection(num Int , année Int, titre String)}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}

\element{modelisation}{
  \begin{questionmult}{identifier2}\bareme{b=0.5}
    On souhaite modéliser une équipe d'enseignants dans laquelle chaque professeur est
    associée à son numéro d'identification, à sa discipline, son nom et son prénom.

    Quelle(s) modélisation(s) relationnelle(s) de cette collection pourrait convenir ?
    \begin{multicols}{2}\AMCBoxedAnswers
      \begin{reponses}
        \bonne{Profs(\uline{num INTEGER} , discipline TEXT, nom TEXT, prenom TEXT) }
        \bonne{Profs(nom TEXT, prenom TEXT, \uline{id INT} , discipline TEXT)}
        \mauvaise{Collection(\uline{num} , discipline, nom, prenom)}
        \mauvaise{Collection(num Int , discipline String, nom String, prenom String) }
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}

\element{modelisation}{
  \begin{questionmult}{identifier3}\bareme{b=0.5}
    On souhaite modéliser une collection de poste informatique dans laquelle chaque ordinateur est
    associée à son numéro d'identification, son modèle, son année et son fabricant.

    Quelle(s) modélisation(s) relationnelle(s) de cette collection pourrait convenir ?
    \begin{multicols}{2}\AMCBoxedAnswers
      \begin{reponses}
        \bonne{Postes(\uline{num TEXT} , modele TEXT, fabricant TEXT, annee INT) }
        \bonne{Ordi(fabricant String, annee Int , \uline{id Int} , modele String)}
        \mauvaise{Collection(\uline{num} , modele, annee, fabricant)}
        \mauvaise{Collection(num Int , modele String, annee Int, fabricant String) }
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}

}

\element{relation}{
  \begin{questionmult}{valider1}\bareme{b=0.5}
    Dire si chacun des ensembles proposé est une relation valide pour le schéma suivant :

    Livre(\uline{titre String}, auteur String,  année Int)
    \begin{reponses}
      \bonne{\{('Les furtifs','Alain Damasio',2019), ('Sur la piste animale','Baptiste Morizot',2018), ('La panthère des neiges','Sylvain Tesson',2020)\}}
      \mauvaise{\{('','','')\}}
      \mauvaise{\{('Les furtifs','Alain Damasio',2019), ('Sur la piste animale','Baptiste Morizot',2018), ('Les furtifs','A. Damasio',2022)\}}
      \mauvaise{\{('Les furtifs','Alain Damasio','2019'), ('Sur la piste animale','Baptiste Morizot','2018'), ('La panthère des neiges','Sylvain Tesson','2020')\}}
    \end{reponses}
  \end{questionmult}
}

\element{relation}{
  \begin{questionmult}{valider2}\bareme{b=0.5}
    Dire si chacun des ensembles proposé est une relation valide pour le schéma suivant :

    Eleve(\uline{id} Int, nom String,  prenom String,  )

    \begin{reponses}
      \bonne{\{(176,'Pathonskout','Adhémar'), (42, 'Morizot','Baptiste'), (66, 'Zeblouz','Agathe')\}}
      \mauvaise{\{(' ',' ',' ')\}}
      \mauvaise{\{(176,'Pathonskout','Adhémar'), (42, 'Morizot','Baptiste'), (176, 'Zeblouz','Agathe')\}}
      \mauvaise{\{('34','Hiléossude','Éléonore'), ('2', 'Tesson','Sylvain'), ('66', 'Damasio','Alain')\}}
    \end{reponses}

  \end{questionmult}
}

\element{relations}{
  \begin{questionmult}{entites}\bareme{b=0.5}
    Dire si chacun des ensembles de relations est valide pour le schéma de la base de données du
    bulletin de notes dont la modélisation relationnelle est la suivante :

    \begin{multicols}{2}
      \begin{itemize}
        \item Eleve(nom String, prenom String, \uline{id String})
        \item Matière(intitule String, \uline{code Int})
        \item Note(\#\uline{id String}, \#\uline{code Int}, note Float)
      \end{itemize}
    \end{multicols}
    \vspace{-1em}
    \begin{multicols}{2}\AMCBoxedAnswers
      \begin{reponses}
        \bonne{
          \begin{itemize}
            \item Eleve =  \{('Cutier', 'Richard', 'PI31415')\}
            \item Matiere = \{('Maths', 0), ('EPS' ,1)\}
            \item Note = \{('PI31415', 1, 12),('PI31415', 0, 9)\}
          \end{itemize}
          \vspace{1mm}
        }
        \bonne{
          \begin{itemize}
            \item Eleve =  \{('Cutier', 'Richard', 'PI31415')\}
            \item Matiere = \{('Maths', 1)\}
            \item Note = \{('PI31415', 1, 12)\}
          \end{itemize}
          \vspace{1mm}
        }
        \mauvaise{
          \begin{itemize}
            \item Eleve =  \{('Cutier', 'Richard', 'PI31415')\}
            \item Matiere = \{('EMC', 2), ('EPS' ,1)\}
            \item Note = \{('PI31415', 1, 17),('PI31415', 0, 9)\}
          \end{itemize}
          \vspace{1mm}
        }
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


% \element{requetes}{
%   \begin{question}{creer}
%     Quelle est la syntaxe (générale) de la commande SQL permettant de créer une table ?
%     \begin{multicols}{2}
%     \begin{reponses}
%       \bonne{CREATE TABLE nom-de-la-table (...);}
%       \mauvaise{CREATE nom-de-la-table (...);}
%       \mauvaise{CREATE TABLE (...);}
%       \mauvaise{CREATE TABLE nom-de-la-table (...)}
%     \end{reponses}
%   \end{multicols}     

%   \end{question}
% }

\element{insertion}{
  \begin{question}{insert1}

    On souhaite insérer les données (2,'Genesis','furio') et (5,'Specialized','awol') dans
    la table \textit{velo}.

    Quelle est la syntaxe de la commande SQL permettant d'exécuter cet ordre ?

    \begin{reponses}
      \bonne{INSERT INTO velo VALUES (2,'Genesis','furio'), (5,'Specialized','awol');}
      \mauvaise{INSERT INTO velo VALUES (2,'Genesis',furio), (5,'Specialized',awol);}
      \mauvaise{INSERT VALUES INTO velo (2,'Genesis','furio'), (5,'Specialized','awol');}
      \mauvaise{INSERT INTO velo VALUES (2,'Genesis','furio'); (5,'Specialized','awol');}
    \end{reponses}
  \end{question}
}

\element{insertion}{
  \begin{question}{insert2}

    On souhaite insérer les données (12,'Distance','45') et (5,'Specialized','awol') dans
    la table \textit{velo}.

    Quelle est la syntaxe de la commande SQL permettant d'exécuter cet ordre ?

    \begin{reponses}
      \bonne{INSERT INTO velo VALUES (12,'Distance','45'), (5,'Specialized','awol');}
      \mauvaise{INSERT INTO velo VALUES (12,'Distance', 45), (5,'Specialized',awol);}
      \mauvaise{INSERT VALUES INTO velo (12,'Distance','45'), (5,'Specialized','awol');}
      \mauvaise{INSERT INTO velo VALUES (12,'Distance','45') AND (5,'Specialized','awol');}
    \end{reponses}
  \end{question}
}

\element{requetes}{
  \begin{question}{drop}

    Quelle est la syntaxe (générale) de la commande SQL permettant de supprimer une table ?
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{DROP TABLE nom-de-la-table ;}
        \mauvaise{DROP nom-de-la-table ;}
        \mauvaise{DEL TABLE nom-de-la-table ;}
        \mauvaise{SUPPR TABLE nom-de-la-table ;}
        \mauvaise{SUPPR nom-de-la-table ;}
      \end{reponses}
    \end{multicols}

  \end{question}
}

\element{partie}{
  \begin{questionmult}{partie1}\bareme{b=0.5}
    On considère les deux tables créées avec les commandes suivantes (<> signifie \textit{différent de}):
    \vspace{-1em}
    \begin{multicols}{2}
      \sqlfile{11}{13}{requetes_creation.sql}
      \sqlfile{15}{20}{requetes_creation.sql}
    \end{multicols}
    \vspace{-1cm}
    Sélectionner les affirmations exactes.
    Chaque joueur peut effectuer plusieurs partie avec le même autre joueur.
    \begin{multicols}{2}\AMCBoxedAnswers
      \begin{reponses}
        \mauvaise{Une clé primaire de la table \textit{partie} pourrait être j1 ou j2}
        \mauvaise{j1 et j2 peuvent constituer une clé primaire de la table \textit{partie}}
        \bonne{La table \textit{partie} contient deux clés étrangères}
        \bonne{La table \textit{joueur} contient une contrainte utilisateur}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}

\element{partie}{
  \begin{questionmult}{partie2}\bareme{b=0.5}
    On considère les deux tables créées avec les commandes suivantes (<> signifie \textit{différent de}):
    \vspace{-1em}
    \begin{multicols}{2}
      \sqlfile{11}{13}{requetes_creation.sql}
      \sqlfile{15}{20}{requetes_creation.sql}
    \end{multicols}
    \vspace{-1cm}
    Chaque joueur peut effectuer plusieurs partie avec le même autre joueur.
    Sélectionner les affirmations exactes.
    \begin{multicols}{2}\AMCBoxedAnswers
      \begin{reponses}
        \mauvaise{Une clé primaire de la table \textit{partie} pourrait être j1 ou j2}
        \mauvaise{j1 et j2 peuvent constituer une clé primaire de la table \textit{partie}}
        \bonne{La table \textit{partie} contient deux clés étrangères}
        \bonne{La table \textit{partie} contient une contrainte utilisateur}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}

\element{creation}{
  \begin{questionmult}{creation1}\bareme{b=0.5}

    On souhaite créer une table \texttt{contact} comportant pour chaque contact
    son nom (obligatoire), son prénom (qui peut être vide) et son adresse courriel. Ce dernier 
    attribut faisant office de clé primaire.\\

    Quelle(s) requête(s) de création permet(tent) de créer une telle table ?

    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \mauvaise{\sqlfile{1}{4}{requetes_creation.sql}}
        \bonne{\sqlfile{27}{30}{requetes_creation.sql}}
        \mauvaise{\sqlfile{6}{9}{requetes_creation.sql}}
        \mauvaise{\sqlfile{22}{25}{requetes_creation.sql}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}

%%% fabrication des copies

\exemplaire{20}{

  %%% debut de l'en-tête des copies :

  %\noindent{\bf QCM  \hfill TEST}

  % \vspace*{.5cm}
  \begin{minipage}{.4\linewidth}
    \centering\large\bf NSI\\ Évaluation du ... / ... / ...
  \end{minipage}
  \champnom{\fbox{\begin{minipage}{.5\linewidth}
        Nom et prénom :

        \vspace*{.5cm}\namefielddots
        \vspace*{1mm}
      \end{minipage}}}

  %%% fin de l'en-tête  


  Si il y a un $\clubsuit$ le nombre de bonne réponse est $\geq 0$ sinon il y a
  exactement 1 bonne réponse.

  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large Modèle relationnel \& bases de données
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}

  \cleargroup{tout}
  \copygroup[1]{modelisation}{tout}
  \copygroup[1]{relation}{tout}
  \copygroup{relations}{tout}
  \copygroup[1]{requetes}{tout}
  \copygroup[1]{insertion}{tout}
  \copygroup[1]{partie}{tout}
  \copygroup{creation}{tout}
  \restituegroupe{tout}
  \clearpage

}

\end{document}
